STAR WARS 星球大戰 新 集中討論區2

星球大戰
STAR WARS

The Mandalorian第一季發生喺ep6 五年後

The Mandalorian S2

Upcoming

留名

開到新post

究竟點解jedi唔用原力飛？
點解會跌死？

其實佢去到789嘅時候都應該未打到

新post留名

擺喺新post繼續j

點解咁突然嘅
無追開
覺得淨係呢一幕屌打789

個meme 亂咁整

ps4 cutscene

塊臉

個格式錯晒

The bad batch 上個時，香港有Disney +就好

來源：

大家認為 grogu 摸住個mon 睇luke 打入嚟 有無用到Force 幫手 我覺得有 純粹直覺

我覺得純粹係sense到有strong power of the force嘅物體嚟緊

個廢老咁懶點會幫
有用的話就瞓咗啦
況且唔認為佢去到隔住mon都幫到手嘅level

題外話 其實我覺得搵cal kestis出嚟會仲好
仲可以推高埋fallen order 2嘅銷量

睇完今集得一個反應

呀呀呀呀！！！！！！！！！！！！！！！！！

又唔使用勁kam嘅cgi
又唔使畀人屌成日用返舊人
有追game玩嘅fans都會扯曬
雖則冇luke咁好j

我覺得luke都係做動畫好啲

最後應該都係跟住mando
佢個種族25年後應該都仲係好細個冇機會出場

睇住mando老死

畀你咁講一講就覺得好sad

曼佬

Alright pal, it’s time to go. Don’t be afraid, I’ll see you again. I promise

邊有人聽到會唔流馬尿

曼佬死嗰陣佢應該啱啱識跑同講嘢畫到成個yoda咁

Moff 開槍 Mando 即刻飛身撲救

luke 依個fan service 真係做得好好
依個先係save 完佢老豆anakin 拯救銀河系嘅luke 呀
作為一個90後
細個第一次入戲院就係睇第一集
原來jedi 係咁嘅
之後老豆買碟播4-6集
再大d 係utube 睇luke 講
I am a jedi, like my father before me
到早幾年 第7集
講佢唔知去左邊都有d 古怪
到最後rey 搵返佢諗住第8集train 完rey 都出黎打翻場先壯烈犧牲
點知比個咁嘅廢老我

估唔到mando 依集見返luke 仲要咁撚型開無雙recast 搵winter solider又好 deage 又好
見到佢咁樣 真係激動到叫左出黎

i yield. just take it.

bo katan

Ep8 Luke 用左force vision 打計唔計

話時話bo katan有無死到
中完槍之後 好似就無左佢咁

最後有企喺度

Luke先至係學得最多嗰個
battle of endor之後 yoda+ben+anakin ge force spirit都可以直接同luke溝通到
時間係講緊大約三十幾年 直至佢流放自己做廢老

所以點解luke喺ep6打後會有咁多野要做
因為班友一直比主線支線佢做

設定集

型撚到

精都流埋出嚟

今日先睇，睇完上黎，已經開左集中討論區2

隔離post都推左百幾個posts
但佢地唔知佢地個樓主放棄左個post

Luke搵Grogu係咪用Battle Front2個舊野

印象中尋日好似無show出黎？
依個指南針好似喺ep8先有出過

感覺Mando返鄉下就會正式引發兩派鬥爭。

所以呢啲客串要好小心用

尋晚睇完都覺得有 再加埋boba亂鬥

唔係因為Grogu係個山頂釋放原力
之後Luke感受到黎搵佢？
我自己推測

似係 呀蘇叫得佢上山頂
一定會有用意

如果mando有得用黎劈返一兩隻dark trooper可能會好啲

睇完哭能左

好似話頭24小時加密

已經睇到有人嘈交笑死我 有人打左成集出黎唔加密 有冇人同佢地講其實先係集中post

Mando真係好出色，尤其係789玩到出哂事，直頭幫SW扭返生
由S1既西部牛仔風，集集Mon Hun做任務，每集識隊友，Grogu賣可愛，安排到伏線之餘，仲研究埋 點樣將啲設定同正傳用唔到既野放埋入去

去到S2，頭幾集都係貫切西部牛仔風，做任務拎情報。的確去到最尾幾集，搵返哂啲舊角出泥，搶左Mando風頭，但長遠咁唸，可以滿足到舊fans之外，再吸到一班新fans落坑

迪迪尼貪心就眾所鳩知 但觀眾(我地)睇得開心就得啦。老老豆豆我小學已經睇SW，讀U個陣，出EP789，同大家一樣咁興奮，再經歷失望，鐘意既luke比人寫到成個廢老

但Mando可以將Luke後生既scene拍得好，已經好開心。希望SW繼續發揮水準，但女權個啲野實走唔甩

未諗好佢仲係唔係度啦

重有冇人有玩battlefront 2

女權唔係問題唔好做女權撚
搞彎曬star wars

呢隻bo-katan感覺好衝動
雖然戰鬥民族係咁

最後忍到手算好好啦，差D俾moff gideon激到。bo-katan經歷左咁多野係有D進步嘅

bokatan一派，mando個派知mando仲唔借啲意宣佈自己正統，仲有boba可能會搞屎棍。

Ps4入random場都冇人玩

做乜都實有人屌

我地有tg group
依家得番一兩個有玩

啜地寧願喺到post 台仔feedback
都唔喺佢自己開個帖同人討論

唔係講好左係呢面討論咩

死要面攬住個帖唔放唔知為咩
難為曬喺嗰邊認真討論嘅巴打

以為好似撒亞人咁，會變好耐年輕人

好似冇提過佢地個種族嘅成長曲線？
可能一成長期之後就會直接變阿伯

其實Mando啲風頭又唔係真係俾人搶晒
佢自己都有除頭盔條劇情線

Yoda 9百幾歲命
你當佢個族種除十 =人類壽命（當架咋唔係真係咁計）

Book of Boba Fett似係下季副題？

Mini series

正式講咗？仲以為係下季轉講Boba添

rebels帶舊人就話垃圾要人carry，mando帶舊人就話搶風頭。真係好難服待

早排有人放風咋 不過都係小道傳出黎
好似係boba出完場嗰集 就有依個風放左出黎

Baby yoda 𠵱家個樣已經伯爺公

一開始仲以為係書添

真
我心諗咩小說漫畫都要喺劇到promo

話唔埋係下季附送既小劇場呢

咁宜家Mando係一個個chapter咁,所以用book of xxxxxx又幾合理

check下jango fett個wookie，佢又變返做mandalorian了

第三季吖嘛 八掛話 pedro pascal 唔拍第三季 傾唔掂

最似最尾又傾返掂數啦。

仔阿仔

Mando best single dad in the galaxy

呢兩季都無出現carbonite freeze 啲人 細個睇ESB 真係有啲驚

我⋯⋯玩唔掂
多數單機自訂遊樂場虐殺白兵

無得頂 感情 戲劇 完全成立 多年少見嘅佳作

屌你打機又真係幾廢吓

Second best daddy in the galaxy

Vader is always the best

“唔聽話就斬撚左你隻手落黎”

我覺得唔係 moff 噏三噏四 Bo-katan 會接把dark sabre

真心廢
同Frd打都係負責不停死同重生
雖然冇怨我，但好自責

Ep1?

下集似係Mandalorian 內戰拎Dark Saber

我都覺。面子問題

唔明

然後呀B救場

隻game之前更新過 重裝兵廢左好多

都反映咗 empire 啲管理層都係善於勾心鬥角 Tarkin 係表表者

well現實都係

屌 我重裝兵最高lvl

團體戰 互相cover幾正

前排個個狗沖隻紅兵

咁佢點係紫毛手上拎把暗劍

star wars 一開始就有女權元素(Leia ) ，有女權根本唔係問題，而係唔好寫到girl power sure win man sucks 咁樣

所以話面子問題sabine講得好聽，mando比得又hea，仲有炸雞係度搞屎棍。「拎啦拎啦，拎你就正衰囡。」

明明cara dune咁撚有型又打得，又strong background。未又係政治政確想整走佢。

mando嗰派贏咗之後bokatan刺殺佢
baby yoda sense到但救唔切佢(ep2)
墮入dark side 用force lightning 屠殺成村人

想問，有冇講過yoda族係唔係大得咁慢架？50歲等於5歲咁，yoda700幾歲就先70歲咁

女權元素同Ahsoka最match
尤其Ahsoka order 66之後經歷最可以表達女性自主
而唔係ep8 9

佢個種族到依家都係咁神秘

會唔會Grogu喺Order 66嘅經歷先令到佢成日戇鳩仔咁

唔關事 grogu種族個成長期同人類唔同

啱啱睇咗 marvel darth vader 漫畫

好耐之前睇過 Dark Empire

有無其他介紹

Dark empire 個 luke 好撚勁

要canon定eu

Grogu種族係咪暫時得Yoda Grogu Yaddle出現?
EU有冇其他Grogu種族既人物?

唔係 仲有兩三個係漫畫/game出現 有個叫minch

Not just the men,but the women and the children too

Kathleen Kennedy：「我唔知，我睇唔到。我唔清楚，唔關我事。總知Sequel最好，Rey最勁，Rose係女權，The Force is female。」

果個戇鳩仔打晒成集劇情出黎唔知為乜，尷尬到呢

冇得好似Division 咁呢埋打完全唔知點打
成日9衝然後死左

巴打你有冇考慮兼職寫字幕
咁撚傳神既

入Dark Side之後暴飲暴食變Fat Baby Yoda
同baby boss crossover

The force is female < 屌佢老母死臭閪

屌以為假膠
點知google真係有

所以條臭閪一日仲掌權 一日都唔放心

LEGO Star Wars:
The Skywalker Saga
- Spring 2021

本身係今年年頭出

外國Fans 都好High
成晚係咁睇唔同Fan page，睇D Fans 好似勝利巡遊咁

有命等到2021 我覺得自己原力好強大

是在哭嗎

之後食哂佢地

Make Luke Great Again

睇住lego holiday special 先

唔明第一幅

好好睇

789可以列做黑歷史重拍

大隻妹竟然唔識 Luke 咁 話哂都前反抗軍加 Alderaan 人

可能未喺hologram見過luke

黎依到傾啦依到咩都傾得

應該係太多死貸

老鼠屎？

關斗城執笠咩事

其實睇女權唔緊要，點解要搵d咁豬既女

其實搵佢我都覺得冇乜嘢
畢竟唔係全部人都係俊男美女
最大問題係嗰條撚樣寫到佢戇撚柒鳩加對劇情零幫助

變咗 jabba the hutt

好緊要架，有靚女就算寫到戇鳩都可以有心機睇，明明上集有個機師係iron fist 女主角做都唔搵佢做，搵件豬西阻撚住劇情，果集好似仲要入戲院睇3D，差d,成桶爆谷車埋去

都無所謂 其實唔係好識分

不得 Marvel 都好扑街 套 Vader omnibus 埋係兩冊 vol 1,2

但係又分咗 n 個 issue. 差啲買完又買

仆街咩, standard practice黎喎

都係嘅，見到佢兩個咀果下真心想嘔
我真係寧願Finn同poe一齊

上面未po左圖

A team應該唔係人人見過同埋佢都偏後生

出玩具無人買，搞到玩具反斗城執

Gay lives matters
擺明唔想無左某啲國家票房先比條女佢finn同peo

無情開哭

Rose 家姐：犧牲自己，Resistance 砌低無畏艦
Holdo：犧牲自己，Resistance 成功逃走
Luke：犧牲自己，Resistance 成功逃走
Finn：打算犧牲自己
Rose：犧牲自己係贏唔到架！女權萬歲！

我屌你老母呀.jpg

佢好似早排否認左呢個傳聞

Rose 同 Holdo 玩具真係俾錢求我都唔想掂

睇完Marriage Story 想大巴大巴車柒Holdo

要女權又寫到phasma 咁

Marriage Story巴打識貨 Adam好好戲

認真答
好少數人會有咁多蟲係身體（force is not strong enough within)>飛唔撚到
但係跌死一般都唔會

phasma唯一用途係sell玩具

乜唔係就到地，用force push，抵消返個反作用力咩

sell完未扔落垃圾埇

好撚平都冇人買喎

慘變埋蟹貨

Hot toys

等Kylo 拎劍同Black Widow對打

除非你係Rey，Train 多幾年可以單挑前傳成個Jedi order

俾D stromteooper 照鏡

佢又唔係無接過

話曬係sidious孫女

話唔定動畫有可能救到呢
不過resistance睇落好鳩

兩季就做完

咪post出黎喇屌

屌你污染我對眼

skywalker甩手係傳統

咁兩個jedi 一齊你飛我我飛你得唔得？

我諗緊佢係咪9up

本身活用form4就應該有關於滯空嘅技巧
以jedi用force嘅性質嚟講
應該係用force托起自己嚟落地

Ben：好彩我跟老豆姓
Rey：BB8俾把刀我

唔係Force sensitive 既拎住等如laser sword
係呀，Laser sword呀
Grand Master Luke 喺TLJ 入面講既laser sword 呀

另外
漫畫有jedi打坐浮空

至於打交點解唔會飛嚟飛去
第一，好多jedi/sith都要好專注咁用force先會得，打交會大打折扣
第二其實好多force sensitive 之間嘅戰鬥都係一𣊬間，以電影係拉慢咗嚟呈現，好似windu vs pal個段，其實pal眨眼就3殺，與其搞咁多花臣，都係唯快不破

Ep9咪有打座浮空 依到唔係人人有睇漫畫

Feel到好大怨氣

有咁難玩咩
同battlefield系列差唔多
最近裝左覺得好好玩
online玩又正 單機虐下電腦放鬆都得

唯一唔好係搶點好難
個範圍太細
無乜可能好似bf系列咁一個人偷雞哩埋 搶到點
一定要靠隊友不斷衝先得
同埋啲vehicle好難用
bf1打坦克戰好好玩

銀河第一怨婦

「無乜可能好似bf系列咁一個人偷雞哩埋 搶到點」

有 不過係未大nerf之前嘅anakin

我次次儲夠數用Obi wan、Anakin果D
殺入敵方陣地然後被人圍住中出然後死鳩左

點解唔係好似supermario 食左無敵星星咁

Obiwan係防守英黎 anakin坦英黎
佢兩隻都好食隊友想玩狗沖玩luke會好啲

lightsaber 係force user嘅原力延伸
所以佢哋會用得特別會
普通人例如sabine經過訓練都可以揮動自如
但無經過訓練嘅普通人
例如今集嘅炸雞佬就淨識鳩斬

3:03

今集嘅炸雞佬就淨識鳩斬
但重好睇過789啲打鬥

789嗰啲都係鳩斬

完全無諗過佢淨係識鳩斬，之前仲以為佢技術同前幾集ahsoka個對手差唔多

789係斬得好撚慢
好似ep9咁 喺海到ren vs rey
屌嗱星好似拎緊斧頭咁

最好睇嗰幕係luke & leia ge jedi training

好似早泄咁

“下？完左嗱？”

但RoS尾場打Palpatine d guard 好睇
Ben仔D劍招

英雄真係唔太識玩

我玩親都英雄 搶point好小玩

用開啲槍英喺附近抽下水

多啲好多扭劍嘅動作
雖然我一直都唔識點扭

斧頭

Sheldon

我未中過

Palpatine: Ironic

我之前玩親都係4人組隊打電腦
其他對戰秒死 DLGH
D玩家追住我黎殺

有幾難？

Teach me pls master

係咪無請武指
睇返123啲behind the scene
班演員真係要練返排先拍

題外話
唔明啲人點解成日笑123啲格劍似跳舞
明明正到仆街

789要就番456嗰啲動作
無計 依樣純粹係我過份挑剔

啲人笑都係笑第1集好似跳緊waltz咁
因為多轉身動作

resistance仲鳩過rebels
出完無聲無氣，無人講

係唔係同驚棍係手臂既延伸一樣
其實rebels kanan教sabine講過，要feel光劍既energy先用得好

789無人教，打得柒都合理既
唔好咁挑剔

ep9邊係starwars

主要笑既都係我上面qoute姐
其他大部分都好正

Ok我地可以出番去先

我睇Making of有架喎

佢講劇情

I feel his anger

Did you ever heard the tragedy of Plagueis the wise?

最鍾意睇ep2 yoda撚劍跳黎跳去

Baby Yoda clone wars 嗰陣已經接受訓練
諗下佢幾多歲

屌.....未睇啊

同anakin同年啫 後生仔黎

頭先睇嘅時候我都係諗起呢一幕
真係好撚正

err 宜家都上映咗>24h
只可以怪你自己未睇又要click入傾
同時希望大家上映時間頭24h加4層加密

mandalorian 隻船好型

Hottoys 區仲搞笑啦, 個個追 luke

佢亮劍果下係正既
但D動作唔多啱我口味

我心目中係 Old Ben 喺 Tatooine 同Maul最後對決咁打

old ben對maul好好j
真正武士對決

Luke ?

快啲睇新一集啦

心目中最鐘意係

同埋ashoka vs maul

Btw Maul 算唔算係悲劇人物

Absolutely

跟住palpatine 派vader追殺maul

條傻西無啦啦攞咗skywalker個朵
斬返隻手先講嘢啦

三代三原色

以為有mando post 依度就唔講mando

sor sequel trilogy

嗰個post嘅樓主上個post先劇透完
重要劇透完屌番你轉頭

講還講啦，貼圖死全家，真係我屌你老母呀.jpg

The Mandalorian & Dune | What The Star Wars Show Borrowed from Dune

花式視覺上係靚係型、但多餘嘛，
好多次敵人有空檔應該直插要害時jedi就收手轉花劍

Dooku人同劍都型

Like Father Like Son

Darksaber

懷念琴日嘅而家好撚興奮

ben呢場我覺得唔差
一直等緊ht出呢個look

Obi Wan vs Dark Vadar
呢個係official remake定fans自己改？咁好睇既

old version.

後者

fans 自己整到咁好
原版 obi wan真係好廢

1979 重想點

點解唔cg remake下

其實drone真係勁d咩?

果時其實打法係西洋劍法，未有東方武術既指導。係之後既集數先有東方武術指導

預言：
政變成功死八婆收皮789變legend
原力回歸平衡
This is the way

有冇人識整片換返john williams d音樂
落返去luke出場打果度

客串做得好咪 z
唔好就變咗destiny

失敗作黎，成個Sequel 得Ben solo 套漫畫係正常

笑死

Anakin之前 真chosen one

我睇完覺得又ok呀
Mando一直都只係想為the child好 齊唔齊裝其實佢都唔care
luke ahsoka呢d客串一集 比佢威下冇咩問題
而且主線任就係要搵個jedi 如果唔show下luke有點勁 又點說服mando交個細路比佢會安全

最最最撚重要係 屌你老母呢個至係我地想見到果個luke skywalker
又光劍秒機械人 又force拆件

btw 而家呢個時間點luke同ahsoka互相係識唔識?

Zeta 真心完美，阿寶馬沙兩大主角出場都用唔同原因黎nerf，成件事不知幾順。屌你destiny 基拉睬你都戇鳩

Around the age of 100, Yoda was ready to pass on what he had learned. Having attained the rank of Master, he spent the next eight centuries training and tutoring generations of Jedi.

唔識唔緊要
anakin force ghost 現身介紹佢哋俾對方
btw希望anakin 死咗之後有同ashoka 道歉

但後傳個new jedi order咁嘅款
都唔知佢下場係點

佢哋兩個連Luke 都拎到出嚟
應該冇嘢係冇可能

Power of the dark side 真係得啖笑

有冇SW Game入面係Luke個時代有得同佢匹敵?

你地講緊邊個

我都唔知上面師兄, 但我意思係DV死左之後到Kylo出現之間仲有冇D dark side人物出現過?

根本佢就應該要同女權掉轉
係得返佢一個先有資格用Skywalker個名

Snoke
Knights of ren

I CaN HanDle My SeLf

我意思係電影之外, 例如正傳遊戲, 小說, 漫畫, 可能都會有機會係mando到出現同luke對戰
上集D撚劍靚到好想睇新既Luke VS Sith對戰, 789 d格劍垃圾到無朋友

我上面講嗰兩個係暫時已知嘅新共敵人
不過時期係後過依家mando嘅時間線
加埋今集堆dark troopers
係得咁多住

繼ashoka同luke出場之後
最期待嘅就係ashoka可以同luke見面傾anakin
咁ashoka,anakin之間個character arc就真係完美落幕
redemption

應該係本人用cg

如果佢兩個見面ashoka拎jedi holocron出嚟有Hayden

Luke is a good character coz lightsaber goes wvroom wvroom

連fan service 都要抄返Rogue One

你要唔要legend角色？

呢隻遊戲被譽為最好嘅SW遊戲之一
Desann曾經Luke嘅padawan, 之後變咗Dark Jedi

今集除咗鏡頭上有啲似之外邊忽抄RO
成件事不論故事剪接鋪排都同上次完全唔同
你咁講係咪以後有Jedi 用lightsabers都係抄RO

仲要呢兩次都fan service都用得好合理
係呢個Time period仲在生嘅Jedi 得嗰幾個
而Luke又開始rebuild Jedi Order去搵apprentice
我真係諗唔到有邊個Jedi 會俾佢更合理

依隻嗰陣玩好撚暈

呢度又算唔算抄RO?

係咪正傳?
另外仲有個Darth Nihilus, Darth Revan, 係咪同luke一個time line呢?

EU嘅遊戲黎 即係非正史嘅遊戲
你講嗰堆人係舊共和國黎 同樣都係EU野

Luke係一個good character從來都唔係因為佢有好型嘅lightsaber scene

而係佢個角色本身塑造得好立體
一個farm boy踏上佢嘅旅途去對抗成個empire
由一開始對Jedi 一無所知慢慢經過訓練希望能夠成為同佢老竇一樣成為偉大嘅jedi knight

一知道佢朋友有難即刻義不容辭去拯救佢哋
即使Vader 比佢強都勇敢面對唔會逃避
知道老竇係全宇宙最邪惡嘅人都唔願意放棄佢
經歷唔同掙扎去面對自己內心嘅黑暗面
儘管自己嗰一下可能會死都唔願意放棄佢
懷着希望選擇去相信佢內心仲會有善良嘅一面
去拯救佢令佢變成更好嘅人

亦同時係fans同mark會咁憎廢老Luke 嘅原因
竟然會因為見到kylo內心有黑暗面而去想殺佢
去放逐自己係一個孤島都唔願意去面對
同自己咁多年以嚟嘅信念背道而馳
完全違背咗佢咁多年嘅角色性格
屌你老母Rian Johnson

正正因為咁fans今次見到Luke會咁開心
竟然仲有機會可以見返當年嗰個充滿希望願意相信嘅角色
而唔係純粹佢嗰幕好型

唔洗理果條友，每一個Comment都係夾硬搵野抽稱

純粹見到佢嗰句好嬲忍唔住要講

Grogu咁早起身？
食左mum mum未？
請你食太空macaron

Macaron食到嘔不了
我鍾意食蛋多啲

點解可以咁正

唔差，但dooku人同劍都有種古代劍客嘅優雅氣質，星戰之中都獨一無二

非star wars迷有野想問
無好深入睇過1-6，但大概知道個故事講乜
我想問其實Rey係乜水黎？
好似好勁咁款
可唔可以介紹一下

利申：無睇過7-9，以為1-6就完了

兩招定勝負

佢個前傳武指衰focus係畫面好睇姐
rouge one 奶共單未又係好睇得黎又實用

嚴格黎講係參考左日本武士
所以先唔會fing黎fing去

May the forve with you

黑歷史嚟 唔洗理
當rey喺沙漠發咗個夢就得

巴打你好幸福

反去daddy懷抱入籍做mandalorian

ep8隻yoda都寫到好似bendu咁算啦

Mark Hamill Reacts To “Real Triumph” Of ‘The Mandalorian’ Season Finale’s Surprise Appearances

“The fact that we were able to keep my involvement a secret for over a year with no leaks is nothing less than a miracle,” Hamill tweeted on Saturday. “A real triumph for spoiler-haters everywhere!”

當年JKA玩到有香港有公會的

唔駛加密

諗親呢幕都會眼濕

就算係專登ref返rouge one又有咩問題有咁既老豆就有咁既仔

人地貴族黎嫁嗎

姐係我唔應該睇？

789唔洗睇啦，唔影響
睇完會入dark side

見電影標題好撚勁又有氣勢

又last Jedi 又the rise of skywalker

睇預告又有個成個黑武士既人

唔好睇呀
Let the pass die, kill it if you have to.

屌 你地咁講完我反而有興趣想睇

有無人留意到 mando 里面既darksaber 同 clone wars 里面個把支柄唔同
mando 個支揸法好似 count dooku

睇Mandalorian 算啦

sequels冇發生過

正確講法係sequel timeline 去到mandalorian

除非你想好似我咁變怨婦
我都覺得自己煩
但真係忍唔到日日屌柒條臭西同件智障

Sequels are the last now

DIE!!!!!!!!!!!!

但係789有rey skywalker

我個Rey唔L係講緊果個Rey呀
我係咪應該改名

Reyzor Crest

123係幾正 不過成日做多左
Anakin打obiwan嗰到轉十幾下都唔打

你改得依個名就預啲人覺得你鐘意個角色
正如樓主叫grogu

明明就係用force foresee緊對家出咩招呢個係load screen黎

That’s a good trick

有luke 有grogu, 在外有asoka, 點解jedi 復興唔到 第7集都算, 第 8 集既luke 真係解釋唔到

一路感動一路嬲

點解palpatine 唔教咗anakin 令到粒crystal bleed
咁樣就有red blade anakin
希望obi套嘢會出

Vader漫畫
不過硬係覺得anakin唔襯紅色
用返藍色有種未變壞晒嘅feel

黑澤明

殺younglings 嗰陣應該仲有唔少light side
殺separatist 個陣係embrace dark side版嘅anakin 有sith eyes
完全係襯red blade

咪臭係搵嘢嚟噏

Leia突然唔train又解釋得咁hea

因為Luke發惡夢

大家覺得ashoka 定luke勁啲
一個有daughter 加持
一個Skywalker 血統

咁始終對obi wan 嗰陣都變返正常眼
係去到high ground I hate you先出返sith eyes

依度已經出
佢嗰陣係享受緊殺戮嘅過程

屌

戇鳩設定

認真
有好多時間既咪睇下
睇完你肯定會好鐘意1-6

你直程叫Rey啵

Star Wars = SW = SkyWalker

young skywalker 點同

如果你介紹人睇，會1-3然後4-6, 定4-6先至1-3， 仲有rouge one

1、2、Clone Wars、3、Rouge One、4-6、Mando

Rouge One, 4-6, mando, 1-3, clone wars

香討

呢到有無人因為Lego Star Wars而入坑

old obiwan 啲劍法都好 aggressive

你指套野？

隻game
得123集玩個隻

嗰隻我反而無買 嗰陣買左依隻咁大把 就黎變古董

Rough one 係神作

邊度買光劍好

i am not that Rey

1-3先
對新手一定比較易入口

由Mandalorian 個post走過嚟
既然依家Luke都出返嚟
可唔可以請埋Legend入邊嘅Kyle同Jaden
我認為可以砌返個故仔出嚟解釋到點解Ben Skywalker會墮落

我改咗名喇

唔好再誤會喇

Ewan and Hayden Best Moments
1,029,974 views•Dec 16, 2020

Boba新甲型到仆街
幾時有hot toys

leia果段點睇都係覺得比幾秒係幫ep8執屎

星期一睇下佢開邊隻先

高登有排都開過po嫁

改名啦你

我覺得boba套甲翻新之後仲型過mando

星期一會出一隻star wars?

不了，let the 789 dies。

高登反而無咩印象
因為香討有ser 所以沉迷左段時間
不過好耐了 好似06定07年左右 嗰陣好多遊戲玩

正常會出嘅 早幾日都開完奇洛
依家s2 又未出完

The old republic 我記得有公會

麻煩順便幫bo-katen補下貨

無玩一直想玩 又見佢出埋app版

好難整到Luke把lightsaber

出其他EU人完全冇問題
唔好理正傳789得唔得?

仍然正確

佢劍柄太長睇下有冇人搞pc mod算

我玩ps4

玩bf2咪得

又真

宜家再睇翻，當係儲氣動作，其實都無乜野，起碼都好睇，電影係咁架啦

有冇link

我諗我係全世界唯一一個！SW集集都有睇！(唔計非戲院上映產物)但係集集都睇唔會超過半小時既人.............

本野喺大陸比人屌緊

見到D字體已經

其實佢哋啲書有人睇正版咩
老翻周圍都係

google下已經有

就係依啲

見到個封面都唔開胃

第4章只要有心，人人都是廚藝大師

佢成套封面D畫風，真係好似大陸D穿越武俠小就D feel。 蝗味

三十年河東 三十年河西

ahsoka同luke呢季不停personal attack rey

Ben 依個樣型撚到癲終於有劍撚

仲要係佢最愛既呀公把劍

仆街，好有feel細個時呀媽買嘅生日禮物

你要唔要 送比你

我仲有keep住舊嗰隻留自己儲啦。

the high republic係發生係黑武士之前？

發生喺ep1之前 約兩百年

黎緊隻1-9一定買碟版
Box art靚到

The High Republic Era was a period of time that lasted for around two hundred years between approximately 300 BBY and 82 BBY in which the Galactic Republic was said to be at its height. It was also a golden age for the Jedi, who were significantly more active throughout the galaxy, and a time of expansion and exploration in the Outer Rim Territories.
Yoda全盛時期

嘩，正喎

果時yoda幾歲，佢死果陣係咪有成千歲

其實講咗咁耐幾時出我都好期待，佢係remake，好有心

不過只限出小說住
重有套動畫嘅但時間線好似又早啲

未知
Show曬gameplay同dlc 就係講2021 q1咁大把

真係咁出？

係呀不過依個係deluxe版黎

呢隻我唔介意買佢嗰啲乜鳩典藏版真心童年回憶

典藏一定要買 有mando dlc
重要有飲奶luke

好過癮

anakin又放過佢
連ben仔都放過佢

漫畫囉

Ep5 Vader都有

好撚肥 boba fat

This armor belongs to my father

Shut up and take my money.gif

lego star wars 好捉到lego 同 star wars 個特點 原力砌lego, lego 光劍戰鬥, harry potter 個魔法世界都好接近, 但係戰鬥上sw 勝一籌

佢依家重要改到ep7嗰種fps玩法

真
同埋做得好足
啲Jedi Sith 幾乎隻隻都唔同劍式 (除咗班唔出名既會同Obi Wan一樣）

重要有custom玩好撚正
佢之前宣傳講左 一套戲有三關 九集即係廿七關（好似係）

最緊要唔好再高角度
屌喇星成日唔知佢做乜鳩

choosen one

以前nds隻lego star wars saga都好好玩，六集六關

香港好似未有鋪開訂

真操新溫

Its meme time

Obi wan:

I am no more Rey, happy now?

Don't you mean your donor

yes

未呀

Just in case

Rey —> Darth Jar Jar

我覺得係真 支持darth jar jar

Real sequels:

Darth Jar Jar: i made Palpatine

見amazon 570

Wtf???

唔係一路講緊deluxe 版咩
Standard 就唔喺Amazon 買啦

當我冇講過

Darth Jar Jar: i have been every episode your have ever seen

mesa

mui mui

Longo have my waited

會唔會有機會好似marvel what if咁可以講返darth jar jar

其實如果grogu無返去搵mando繼續留係academy，到ben training果陣grogu應該已經唔係學生而係老師？好似xmen入面storm同jean果堆咁

可能係掛
依家新正史裡面 new jedi order裡面嘅master得luke一個

如果佢出我都唔知訂唔訂好，之前訂左 esp 個隻 reissue

knight都可以教人架姐
anakin都係knight

Take a god damn seat you motherfucker

Mainpoint係其餘人都係padawan
無一個人係knight

你可以當兩隻唔同款
但Esp嗰隻啲配件多到痴線

大陸篇野個作者，起下底。寫親都係果堆一千幾百萬章D垃圾文。真心唔睇好

Lm

//肖恩認真地解釋道：“怎麼可能？絕地不可主動挑起爭端，更遑論對一個政權的合法領導人進行刺殺。我們辛苦蒐集線索和證據，是為了讓他在法律面前接受公正的審判，將他 的罪行昭之於眾，讓正義與和平的理念得以深入人心。以暴制暴，只會催生出一個新的違法亂紀的獨裁者。”

誇誇人只聽得慚愧無地，深感自己對法治精神的領悟還不夠深刻。//

我撚睇左啲乜

曼佬除頭盔嗰下

有啲似啜地平時講啲野 又係睇到人一舊舊

大陸野我只服南方戰士

進行刺殺乜中文嚟

更遑論刺殺一個政權的合法領導人。

唉

尷撚尬

睇左幾個chapter完全無starwars味蝗味好重，全部都係扔fact fact fact

故事就係一對Jedi調查貝加拿爾總統貪污，講左三個chapter都無講到啲咩重要野淨係講有個八爪魚特工，Jedi Master好撚勁同個Apprentice 17歲又係好撚勁。so off完一輸，對個plot完全無推進就完撚左cls

利申：已經唔係識文學

最好笑係，要形容既唔形容，唔洗講既又講到而家我都唔知個"誇潤人"個作用係做乜撚

辛苦哂睇咗咁多個chapters

btw學人寫法治

試睇下見佢得7個chapter而家佢真係夠膽寫幾百章，就真係算鳩數啦。

太監學人講性經

luke係興奮嘅喊
依段係感動嘅喊

高潮一浪接一浪

最勁係你真係會睇
我見啲人講佢個格又串文筆又差已經唔想睇

去到嗰度斷三肢就死就焗住fully submitted 入黑暗面

真係好悶，標題唔對內文
（咩只要有心人人都係廚藝大師，完全唔關事乜都無煮過）

都係個句，無星戰味。
（外星人用種族名帶過就算，又無打英文，撚知你講乜野族咩。屌！）

要形容既唔形容，唔形容既講太多。

（show off味重，例如：講啲野幾多錢就當形容左。講啲course名，書名就講到個master好勁）

幾千字一個chapter，網絡小說要吸引人追。欠缺情景描述，人物心態。用大量對白同資訊去交代劇情睇黎會有無限支線，無限角色，無限對白blah blah blah blah blah.

無咩事我都係返去重睇mando

佢哋唔會寫得出星戰味
佢哋啲網文好少識寫氣氛
星戰好重要既元素就係唔同星球既氣氛
就算唔同外星人 佢哋都只會寫出唔同名既NPC

其實book of boba fett 係咩黎? 之前既timeline無既

語景係最難寫，同埋佢地係每個章節賣出去。所以商業模式變左一段會短得黎，要有情節加尾尾要有個留白位令你買下一章。

13:40 對情侶好正
個男既明顯好激動，個女既就摸摸膊頭
最適當既距離同陪伴
好羨慕

第一次睇果陣對眼仲係濕撚到乜都睇唔到
係二刷先覺得感動

個倒影

訂左隻rex

但佢唔跟phase1頭盔

係跟332

佢嗰款係為s7而出
所以佢啲相裡面隻anakin都係跟番s7造型

個頭雕可唔可以跟翻Clone wars 個動畫樣

佢講到明擬人化
有人鐘意 有人唔鐘意

裏面嘅人反應一啲都無誇張
我都係又叫又喊

有好多嘢問
CW 完左之後 ASK 唔搵KNB 同YODA 如果搵會見到LUKE
BKT 都唔搵KNB
BKT 之前都係跟death watch, Mando 係DW養大啲 教條唔係應該一樣咩

之前ht post有個巴打post左有人整動畫頭 但無比到個名我 我都想收番個動畫rex

有鬼佬9up話 Ashoka個劇會講類似時空、多元宇宙之類既野
唔通真係玩咁大？

我問左嗰個人，但佢無乜blackground，同埋收好多訂，我驚伏如果你都係想搵佢嘅我可以比資料你

有冇圖

Rebels a world between worlds

冇睇，大概係咩意思？
平行宇宙？

洗走789

一個維度空間可以見到未來過去

唓，即係見到第時有個女唔洗Train都勁過晒自己友但乜都做唔到

洗走789呀屌你老母

屌我以為睇緊口交部啲發言

衝呀！

係咪得我一個唔太鍾意world between world
雖然我都好想佢哋可以洗走789
但呢樣野感覺上好唔star wars

為左纖滅7,8,9 可以封到幾盡

視乎佢點講
Clone wars有幾集講到神神鬼鬼咁我都覺得好撚正

Yoda season 6個段

*神神怪怪
同埋講 ani obiwan ahsoka去father and son嗰幾集都好正

好似Father son daughter呢啲動畫ok
但放喺真人度都可能好怪
不過都信得過Jon 同Dave 嘅功力嘅

Daisy Ridley 係咪比人換走左冇得做rey？

mortis?

Yes

當年就係睇到呢個位棄咗clone war
成件事真係好唔star wars

竟然

嗰個arc係我top 10

Father Son daughter 確立左Anakin 係chosen one，更加確立左佢離開嗰刻，世界已經失衡。

仲有master quigon 再出場對Anakin 講嗰番說話，就會明”another way”嘅意思

講時空唔奇既
多元宇宙就唔好啦
好廉價...

Ahsoka 完左clone wars 之後去左exile，然後先去幫rebellion建立情報部門。然後就搵到kanan jarrus，S2打vader經world between world穿越到唔知幾時。再出場either係mando S2e4或者係rebels finale 最後個賢者look

類似interstellar跌左入黑洞之後咁

father son daughter
差唔多係成段補返choose one預言，同埋表達force的本質最好個段

諗起都覺得ahsoka慘
一日內打完maul同inquisitors
發現vader係anakin仲要差啲比佢殺
跟住轉個頭ezra老左幾年（真係轉個頭架咋）
然後比palpatine 追殺
呢堆事情可能發生喺幾小時內

睇下佢會唔會有現貨算

嚴格黎講係十幾分鐘既事
maul完就跑上塔，然後就打vader，打到一半就打pals

雖然789係垃圾，但套套戲都玩平衡宇宙悶左d

其實寧願佢直接宣布唔係正史好過洗走落鳩班女權面

認同，但萬一咁好彩真係發生既我會全力支持

我都覺得係
果一個故事至表達到anakin同其他人係唔同 得佢壓得住son同daughter

EU好似出埋老母?

well world between worlds 好似直接係改history 大家都係同一個世界

平衡宇宙依樣野好唔star wars

係
但可以洗走789就無所謂啦

想問下家陣除左Disney +之外
邊度可以睇哂咁多季TCW?

有鬼佬預測，s3唔會無grogu，因為disney整左個角色咁賣得。
心諗BB-8 ep7果時夠賣得啦

我估，後半期先出返黎
可能係跟Luke學左D野，感受到爸爸有危險...返去救爸爸

到時會唔會好似 Yoda 咁講野

我都覺得係咁

左膠女權正仆街

Save Mando, I must

邊個搞我Luke bb 我屌佢全家

同R2D2傾計，叫佢幫手揸X-Wing去

唔係好識，星戰7算唔算俾8同9拖累？
原本7一出好似都無咁負評， 但出左89就一次過話789唔得

白人+男人喎，咁政治不正確

7出death star 3.0秒撚咗成個new republic再玩返rebels vs empire以小勝多本身都冇乜好感
仲有Rey冇啦啦打得贏Kylo Ren

Force?
睇完呆咗

789都好劣，太過神化左force

睇youtube睇到仲係好感動

Vader Maul Luke

無train突然識用force已經夠奇怪

Force?
然後打贏ben

Me:

Kill him.....

you should not.

Because the force is FEMALE!!!!!!!!!

丫！！！ Kathleen Kennedy 被狗屌呀
痴撚線

JJ寫個開頭已經唔多掂 Ruin Johnson再寫爛埋最重要嘅Ep8 跟住JJ又要幫Ep8執屎搞到Ep9又唔掂

諗起呢張

rey寫到新人類咁 不過要屌一定屌ep8先

Kanan其實試過拉起Ezra
所以理論上應該可以

Force 的確接近為所欲為，
不過7，8，9個排場真係肉酸到

呢幾集就係lucas親自搞個幾集

留番比startrek算啦

睇Bob Iger 本自傳
老盧睇完7之後插撚到仆街
首映要人求先去

本自傳出左簡中版？

Cgi演到完場？

又幾過癮
不過價錢呢

Force唔係睇個人嘅force sensitivity 咩
例如Sith 種族本身唔係都高過一般人類

屌你老母真係好撚柒煩，自已落誠品買啦
睇星戰睇到你成個私怨撚咁樣有乜為？

人地恰一恰隻眼 都揪得贏一個train左廿幾年嘅人

屌你老母你真係好揪柒煩，死撚番去自己開個post啦屌你老母臭系
我地成班人開個帖黎，就係為避開你條撚樣嗰啲一言堂發言啊，嗰啲劇透完又屌柒番轉人嗰啲行為，你係咁入黎又喺到擺底你啲智慧咁樣有咩為？

得，你贏，有病就及早求醫
唔想浪費時間同你無謂既對話，污染左個post

污染左個post
依句野出自你把口，你會唔會比自己笑到噎親？

講開後傳，個時9冇出到leia商品都幾慘
7同8都有出到

Hottoys 出8都唔出7
點解要咁樣

想要black series，但冇一隻係face print出

黑標真係唔似

hottoys表示，唔出後傳D野了。

想儲齊老版三主角，差leia
我諗官方減少都會出leia商品，尤其後傳咁嘅評價，更加唔會出

All in Mando 啦，又唔係隻隻有頭雕

最撚無解既係force傳劍
789最接受唔到呢一下

孩仔仲Keep住有出leai
啱啱又出完dark rey
都應該仲有機嘅

想買了

好似真係無咩點再見有後傳野出
出得最多都係7同8

你leia就真係預左係咁先

希望今年4寶有DARK REY

Ht我反而覺得唔會
Mando都有排出

但孩記好早就出左預告圖
大約係上映左無耐

今年係咪直頭skip六寶

dark rey係早兩個月先公布
今個月已經出到貨

9宣傳時啲海報都冇Leia，商品又冇
似係特登
唔求black series 出ep9 leia, 用face print出返7，8都ok

訂左Amazon未發貨
出埋Ben solo就好

嗰陣重期待出白仔同dark rey嘅ht
依家真係無曬期待

黑標有冇出ep9白帝？

冇啦
training luke leia 都想佢出
想要leai把光劍

Ben仔其實都差唔多,自己把光劍佢都得啦

放棄左啦
你睇hot toys 都係出左5款

我想要黑佬版leia好似無出呢隻？

下年

不如學隔離wb
重拍幾幕再睇吓點樣加加減減
reboot789 放disney +

ep9 其中一樣可取既地方就係 dark Rey 個造型，但一路都等唔到 ht 出

點學

我係見呢條友有講先有啲期待
佢平時啲料都準

唔g

有rumor 講其實有jj cut
如果係真迪士尼真係好撚戇鳩

反面單嘢grace randolph 鳩吹啫

正常嚟講未經過訓練嘅話係只會有一啲特殊嘅感應
luke都要喺ep5先可以基本運用
最離譜嘅係從小已經練劍嘅ben輸比劍都未揸熟嘅rey
你話younglings 反殺anakin 都合理啲

tHe fORcE is FemAlE

有無晚打係shop4hongkong 買過game， HKD462 平咁多， 怕伏

根本最勁為佢咁大個真。女權角色係度比你參考，迪士尼就去整啲咩Rey, Rose, Hordo 出嚟

強如Anakin 十歲都只係反應比正常人類快所以可以玩speed racing ep8 掃地細路可以隔空取物

今日節目係重溫 Season 2

隻老Luke買黎眼冤

EP 8要成套重拍喎

好Sexy

算啦，我驚到時佢cut jj 都唔掂

now this is pod racing

like this?

Ruin Johnson: 我識扭橋、我有創意、我幫KK奶到𠽌𠽌聲

Anyone but Ruin Johnson

無錯

其實有ep8做Canon點寫都冇可能掂

JJ條撚頭都唔係話特別好

香蕉屎點都好過爛屎

dave同happy先至係our only hope

一直以為starwars係冇cctv
除咗平時門口伸出黎果隻眼
係咪今集先第一次出場？？？
luke件衫好似冇ep6咁型

RO都有
女豬細個屋企 mon到班death troopers黎

講真唔係好覺得JJ 有幾掂，第七集叫做成功都只不過係因為賣情懷，第九集其實咪又係拍到不倫不類可以話佢幫手執靚返個結局，但唔需要過分J佢

你俾Dave玩我就有信心啦

屎窟痕買咗隻碟黎玩

部機重安好？

買左部日水ps2喺日本啲古玩店bid番黎

如果只有director cut 去救EP8，只得JJ一個選擇

如果reboot，Dave 同Happy叔當然係不二之選

wa⋯⋯呢D用黎供奉架喎
玩到花左會肉赤

我床下底有部
有冇巴打要

街買都唔貴80蚊有，依排又無咩p4 game玩

幫手抄個ISO就可以造福人群用PCSX2玩

冇電腦，玩唔到

The Book of Boba Fett
new Original Series

4/6寶可唔可以 ep9 training luke&leia set

The Book of Boba Fett, a new Original Series, starring Temuera Morrison and Ming-Na Wen and executive produced by Jon Favreau, Dave Filoni, and Robert Rodriguez, set within the timeline of #TheMandalorian, is coming to #DisneyPlus Dec. 2021.

Jon Favreau同 Dave Filoni出年咪好忙...辛苦晒

BB8果種賣得係電影潮流帶起果種，過左之後，影響唔大

但grogu 果種影響，呢刻暫時都幾大，令唔少fans有翻信心，s3可以無，但一定要好好交代到grogu既故事

連埋s3有4套劇

可能會係AHSOKA套劇到交代

玩過SWTOR既ching
你哋覺得邊條storyline最好玩?

劍聖Luke 好型

1100二手冇出手後悔了

佢同kylo ren ep9
係我後傳惟二有買嘅Hot Toys

白袍？

Ep7結尾係型
Ep8掉劍之後就唔想再見到呢個look

Crait Luke

佢講緊crait luke

我得ep7 solo
ep9 ren同crait luke

ep7 solo好高質

Iso 直情有生成器啦

Ep7 Luke 係幾型不過無入sequel

第一次有興趣入劍

其實佢都係掂咩咩衰咩
條片就係講ep9迪士尼係jj版本加咗好多戇鳩嘅嘢落去，雖然係rumour但我就咁聽都好有迪士尼作風，我真係好撚憎迪士尼式笑話

就算有jj cut都完全唔係覺得會係好掂，我嗰句純粹係屌鳩迪士尼戇鳩

Star Wars 新時間線

689

Diu我以為你講我又打錯
搞到我係咁喺度搵

呢隻正野，可以玩角色對戰，故事可以有alternate ending vader赢咗obi wan
仲有bonus challenge做magna guard對clones同埋ANH Vader對老Ben

哭撚死

身高

呢個位我ok
Sequels 對原力既詮釋黎講最討厭都係天外飛仙同人人有功練
其他其實我都接受到

人人有功練

其實第四集new hope嗰陣已經有....
Death Star 入面Han solo同Luke救Leia嗰個位咪射爆過cctv lo...

屌

似係順面拍埋
happy仔同dave save star wars

呢個唔係online game黎嫁咩

你會有條專屬你自己既任務線同故事線
你揀既選擇同對話影響你既結局

Boba如果見到luke 唔知會唔會殺埋佢呢

佢應該嬲han多過luke?

改寫789, 等boba 去收ben仔皮, 幫han絕後

一早用番盧卡斯個劇本咪好

唔好搞ben啦

⊙〖路克的曼斗崩潰筆記〗⊙
【part 1】曼德羅人第二季季終牢騷

文編：Luke

本篇文章有含《曼德羅人》第二季全部的雷，請自己斟酌閱讀。

首篇文章小編想做的事情是先把一些比較「非核心」的問題講一講，這些問題跟角色連貫性、劇情安排所做的選擇還有一些未來走向問題。

.

一、Bo Katan你幹嘛？
Bo Katan（以下簡稱Bo）拒絕接受曼斗遞給她的黑刃，小編當下反應就是⋯ 等等當初她不也是接受Sabine承讓給他的嗎？不少國外粉絲也覺得這連貫性不太對勁，留言討論中我越看越困惑，想說為什麼這麼多人做出「她是因為別的派系不願意跟隨她，才會要贏回黑刃 」的結論來解釋Bo 的行為？

這個論述有數個缺點，而講到底的話小編最大的問題是這跟Bo過去角色成長是走回頭路，我很難在沒有知道中間過程的情況下接受這樣的解釋。

首先針對劇情連貫性論述：
1. 她當初是被擁戴拿黑刃，一方面表示支持Bo的派系可以接受非傳統領導，另外也表示這些派系認得是才能而不是一把劍，如果Bo真的被各派系拋棄，被派系認為不適任，那拿黑刃有什麼用？重整勢力重建家園不是首要目標？

2. 如果奪回黑刃才能證明她有權力領導的話，就必須假設這些支持他的派系在她未能守護好曼德羅之後，全部都轉變回宗教傳統保守派，這又跟Bo先前評判Children of the Watch是宗教狂熱份子不太符合，因為她此言論言下之意就是主流曼德羅（她所屬的）並不是死守傳統的派系。

3. 再者，如果當真這些派系都全部奇蹟似的重新拾起傳統信仰，只認以嚴謹的傳統「格鬥奪權」儀式的黑刃持有人，Bo 的角色照理來說是不會接受這樣的限制，甚至應該會不屑這些派系的支持。

是大家都忘了當初Bo離開傳統宗教狂熱派Deathwatch的原因了？她拒絕跟隨外來者Maul 而被攻擊，一個非曼德羅透過格鬥奪權控制了Deathwatch，之後Deathwatch的領導方針完全變成用來服侍Maul個人利益，迫害了曼德羅星上的人民多時，更害死了Bo的姊姊，她大費周章要推翻Maul，考量的不是為了奪權而是為了曼德羅的人民⋯然後你跟我說她能夠再次接受這樣的死腦筋傳統規範？不僅接受甚至還肯身體力行？這還是當初大膽抵抗Maul的Bo？不要笑死我了。

4. 我們完全沒有「Bo 領導失敗」的相關資訊，我們不知道她現況的政治派系定位，也不知道曼德羅母星實際發生了怎麼了，只知道帝國把曼德羅毀到不能住人，這些「她因為派系怎樣怎樣⋯ 所以現在才會做出這種角色大反轉的行為」邏輯結論完全是以猜測而定，必須跳超多次邏輯跳躍才能得出的結果，講得一副是「確說」真的很煩。

因為是完全無根據的猜測，我也沒有辦法絕對否定說不可能，也只能透過以上假設設定來論述這個說詞有多麼不適合，但到這樣的情況多說也無益，不影響我對這個角色安排的評判。（這個跟曼德羅傳統有關的劇情元素明明可以被更好的運用，來製造有效的角色衝突還有困境，但這是下一篇文章的內容，在此點到為止）

.

二、路克⋯ 好帥然後呢？天降奇兵賣情懷
首先：「這路克臉醜死了，看起來超級怪，比俠盜一號都要來的差勁。」我不是不理解資金有限，但是這種看起來比YouTube獨立製作都要糟糕的畫面，很嚴重的影響我當下的觀感，曼斗跟Grogu的感情戲我還得分心去注意到這個貼上去的戰場前線模組。

但是真正的問題是，整場一路砍殺黑兵的畫面帥到出水好爽好爽～～～～～～～～～～～～

然後呢？這一整段對於主角的影響、對於劇情的推演有什麼幫助？這就是戲劇學中所謂的 ”Deus ex machina”，天降神助來直接解決主角們面臨的難關，這在很多劇本撰寫課程中都會跟你說是一個大忌，新手小說作家必須隨時注意不能落入的窘境；結果這集給我的感覺反而更不可取，因為他們是「故意」寫出一個主角無法突破的困境，好安排天降路克拯救一切，Deus ex machina 容易讓人空虛便是如此。

主角們的努力沒什麼意義，因為其實如果路克比曼斗他們早一點到，也可以隻身幹爆帝國全部人，更別提整集送給路克多少時間，結果Grogu後面季終高潮集數戲份少到我想哭，仍然無法突破吉祥物的單位，明明前面已經開始花不少時間要把Grogu塑造成自己一個完整的角色，最後路克現身就非常草率的收了一個尾，完結了1-2季最重要的核心，讓第三季未來去向迷茫。

.

三、黑兵反高潮，到底想表達什麼？
延續上一點的論述，我覺得這季劇情安排做錯一個很大的事，就是塞太多元素，反派一下黑兵一下人工製造原力敏感複製人，不挑一個講好，搞得黑兵變成用來故弄玄虛，重振路克雄風的速食劇情工具，然後力敏複製人研究更是只有皮毛內容。

黑兵的可怕在最後一集呈現，單一隻黑兵就差點徒手打死曼斗，只是在同一集又瞬間被天降神助輕鬆解決，豈不能在更早的時候塑造黑兵的形象？影集第6集開始走下坡，一個主要原因就是曼斗行為非常的反常，他離開Grogu身邊、忘了拿噴射背包等等都有夠詭異且低智商，跟我們認識的曼斗完全不一樣，我是覺得黑兵跟曼斗的打戲明明可以放在這集，讓我們知道曼斗之身完全鬥不過黑兵，激戰一番Grogu還是被奪走，曼斗只好轉向波巴求助，這樣最後一集也會多一點篇幅做其他更重要的工作。
.

最後一集一整大段主角群在船艦走廊射殺風暴兵的畫面，我回頭想起來才覺得根本沒必要，也對於重要的劇情一點實質意義都沒有，結果完全忘了這季設下的其他劇情牽引點，力敏複製人、帝國餘黨勢力等等，就在爆能強還有爽快綠色光劍的動作場面中遺忘、放置一旁。

黑兵變成「如此而已」的感覺，Grogu離開之後力敏複製人這條劇情線生死未卜，Moff Gideon 被抓想必會是下一季劇情的催使者之一，但是因為路克出現一個大結局的感覺，小編一度以為第三季是不是要換主角⋯

.

四、小結：主線劇情何去何從？
路克不應該這時候回來，我接下來的文章也會不斷的重複這點，你看看多少劇情安排是為了營造「路克有多帥多強」，反而沒有做好本身主角角色的發展，更讓不少主線（帝國反派）劇情撞上一個無頭尾的小結點，沒有一個對於曼德羅人故事本身重要的反派劇情發展或推演。

我們只知道大反派被抓了，他的計畫？他的目的？他的勢力範圍？他的重要性？沒有⋯ 什麼都沒有，現在他也淪為看到路克神威嚇到尿褲子大叔而已；黑兵什麼的？「不重要啦光劍刷刷刷好帥砍爆砍爆砍爆～」；原力敏感複製人？「已經給你們觀眾看到一個水族箱畫面了，貪心什麼？下一季再來啦！你怎麼有膽子跟著我們劇本放的劇情線索有任何的期待？」

哎⋯⋯⋯
我也想要再次在大銀幕上看到路克
BUT NOT LIKE THIS

（本篇只是個序曲，Bo Katan 還有曼德羅族群其他論述我留下一篇，劇情編排還有過多前輩角色造成的傷害我留到第三篇。）

4. 我們完全沒有「Bo 領導失敗」的相關資訊，我們不知道她現況的政治派系定位，也不知道曼德羅母星實際發生了怎麼了，只知道帝國把曼德羅毀到不能住人，這些「她因為派系怎樣怎樣⋯ 所以現在才會做出這種角色大反轉的行為」邏輯結論完全是以猜測而定，必須跳超多次邏輯跳躍才能得出的結果，講得一副是「確說」真的很煩。

因為是完全無根據的猜測，我也沒有辦法絕對否定說不可能，也只能透過以上假設設定來論述這個說詞有多麼不適合，但到這樣的情況多說也無益，不影響我對這個角色安排的評判。（這個跟曼德羅傳統有關的劇情元素明明可以被更好的運用，來製造有效的角色衝突還有困境，但這是下一篇文章的內容，在此點到為止）

.

二、路克⋯ 好帥然後呢？天降奇兵賣情懷
首先：「這路克臉醜死了，看起來超級怪，比俠盜一號都要來的差勁。」我不是不理解資金有限，但是這種看起來比YouTube獨立製作都要糟糕的畫面，很嚴重的影響我當下的觀感，曼斗跟Grogu的感情戲我還得分心去注意到這個貼上去的戰場前線模組。

但是真正的問題是，整場一路砍殺黑兵的畫面帥到出水好爽好爽～～～～～～～～～～～～

然後呢？這一整段對於主角的影響、對於劇情的推演有什麼幫助？這就是戲劇學中所謂的 ”Deus ex machina”，天降神助來直接解決主角們面臨的難關，這在很多劇本撰寫課程中都會跟你說是一個大忌，新手小說作家必須隨時注意不能落入的窘境；結果這集給我的感覺反而更不可取，因為他們是「故意」寫出一個主角無法突破的困境，好安排天降路克拯救一切，Deus ex machina 容易讓人空虛便是如此。

主角們的努力沒什麼意義，因為其實如果路克比曼斗他們早一點到，也可以隻身幹爆帝國全部人，更別提整集送給路克多少時間，結果Grogu後面季終高潮集數戲份少到我想哭，仍然無法突破吉祥物的單位，明明前面已經開始花不少時間要把Grogu塑造成自己一個完整的角色，最後路克現身就非常草率的收了一個尾，完結了1-2季最重要的核心，讓第三季未來去向迷茫。

.

三、黑兵反高潮，到底想表達什麼？
延續上一點的論述，我覺得這季劇情安排做錯一個很大的事，就是塞太多元素，反派一下黑兵一下人工製造原力敏感複製人，不挑一個講好，搞得黑兵變成用來故弄玄虛，重振路克雄風的速食劇情工具，然後力敏複製人研究更是只有皮毛內容。

黑兵的可怕在最後一集呈現，單一隻黑兵就差點徒手打死曼斗，只是在同一集又瞬間被天降神助輕鬆解決，豈不能在更早的時候塑造黑兵的形象？影集第6集開始走下坡，一個主要原因就是曼斗行為非常的反常，他離開Grogu身邊、忘了拿噴射背包等等都有夠詭異且低智商，跟我們認識的曼斗完全不一樣，我是覺得黑兵跟曼斗的打戲明明可以放在這集，讓我們知道曼斗之身完全鬥不過黑兵，激戰一番Grogu還是被奪走，曼斗只好轉向波巴求助，這樣最後一集也會多一點篇幅做其他更重要的工作。
.

最後一集一整大段主角群在船艦走廊射殺風暴兵的畫面，我回頭想起來才覺得根本沒必要，也對於重要的劇情一點實質意義都沒有，結果完全忘了這季設下的其他劇情牽引點，力敏複製人、帝國餘黨勢力等等，就在爆能強還有爽快綠色光劍的動作場面中遺忘、放置一旁。

黑兵變成「如此而已」的感覺，Grogu離開之後力敏複製人這條劇情線生死未卜，Moff Gideon 被抓想必會是下一季劇情的催使者之一，但是因為路克出現一個大結局的感覺，小編一度以為第三季是不是要換主角⋯

.

四、小結：主線劇情何去何從？
路克不應該這時候回來，我接下來的文章也會不斷的重複這點，你看看多少劇情安排是為了營造「路克有多帥多強」，反而沒有做好本身主角角色的發展，更讓不少主線（帝國反派）劇情撞上一個無頭尾的小結點，沒有一個對於曼德羅人故事本身重要的反派劇情發展或推演。

我們只知道大反派被抓了，他的計畫？他的目的？他的勢力範圍？他的重要性？沒有⋯ 什麼都沒有，現在他也淪為看到路克神威嚇到尿褲子大叔而已；黑兵什麼的？「不重要啦光劍刷刷刷好帥砍爆砍爆砍爆～」；原力敏感複製人？「已經給你們觀眾看到一個水族箱畫面了，貪心什麼？下一季再來啦！你怎麼有膽子跟著我們劇本放的劇情線索有任何的期待？」

哎⋯⋯⋯
我也想要再次在大銀幕上看到路克
BUT NOT LIKE THIS

（本篇只是個序曲，Bo Katan 還有曼德羅族群其他論述我留下一篇，劇情編排還有過多前輩角色造成的傷害我留到第三篇。）

上面個台灣page啲內容都幾同意

星際大戰傳奇百科
1 小時 ·
⊙〖路克的曼斗崩潰筆記〗⊙
【part 1】曼德羅人第二季季終牢騷
文編：Luke
本篇文章有含《曼德羅人》第二季全部的雷，請自己斟酌閱讀。
首篇文章小編想做的事情是先把一些比較「非核心」的問題講一講，這些問題跟角色連貫性、劇情安排所做的選擇還有一些未來走向問題。
.
一、Bo Katan你幹嘛？
Bo Katan（以下簡稱Bo）拒絕接受曼斗遞給她的黑刃，小編當下反應就是⋯ 等等當初她不也是接受Sabine承讓給他的嗎？不少國外粉絲也覺得這連貫性不太對勁，留言討論中我越看越困惑，想說為什麼這麼多人做出「她是因為別的派系不願意跟隨她，才會要贏回黑刃 」的結論來解釋Bo 的行為？
這個論述有數個缺點，而講到底的話小編最大的問題是這跟Bo過去角色成長是走回頭路，我很難在沒有知道中間過程的情況下接受這樣的解釋。
首先針對劇情連貫性論述：
1. 她當初是被擁戴拿黑刃，一方面表示支持Bo的派系可以接受非傳統領導，另外也表示這些派系認得是才能而不是一把劍，如果Bo真的被各派系拋棄，被派系認為不適任，那拿黑刃有什麼用？重整勢力重建家園不是首要目標？
2. 如果奪回黑刃才能證明她有權力領導的話，就必須假設這些支持他的派系在她未能守護好曼德羅之後，全部都轉變回宗教傳統保守派，這又跟Bo先前評判Children of the Watch是宗教狂熱份子不太符合，因為她此言論言下之意就是主流曼德羅（她所屬的）並不是死守傳統的派系。
3. 再者，如果當真這些派系都全部奇蹟似的重新拾起傳統信仰，只認以嚴謹的傳統「格鬥奪權」儀式的黑刃持有人，Bo 的角色照理來說是不會接受這樣的限制，甚至應該會不屑這些派系的支持。
是大家都忘了當初Bo離開傳統宗教狂熱派Deathwatch的原因了？她拒絕跟隨外來者Maul 而被攻擊，一個非曼德羅透過格鬥奪權控制了Deathwatch，之後Deathwatch的領導方針完全變成用來服侍Maul個人利益，迫害了曼德羅星上的人民多時，更害死了Bo的姊姊，她大費周章要推翻Maul，考量的不是為了奪權而是為了曼德羅的人民⋯然後你跟我說她能夠再次接受這樣的死腦筋傳統規範？不僅接受甚至還肯身體力行？這還是當初大膽抵抗Maul的Bo？不要笑死我了。
4. 我們完全沒有「Bo 領導失敗」的相關資訊，我們不知道她現況的政治派系定位，也不知道曼德羅母星實際發生了怎麼了，只知道帝國把曼德羅毀到不能住人，這些「她因為派系怎樣怎樣⋯ 所以現在才會做出這種角色大反轉的行為」邏輯結論完全是以猜測而定，必須跳超多次邏輯跳躍才能得出的結果，講得一副是「確說」真的很煩。
因為是完全無根據的猜測，我也沒有辦法絕對否定說不可能，也只能透過以上假設設定來論述這個說詞有多麼不適合，但到這樣的情況多說也無益，不影響我對這個角色安排的評判。（這個跟曼德羅傳統有關的劇情元素明明可以被更好的運用，來製造有效的角色衝突還有困境，但這是下一篇文章的內容，在此點到為止）
.
二、路克⋯ 好帥然後呢？天降奇兵賣情懷
首先：「這路克臉醜死了，看起來超級怪，比俠盜一號都要來的差勁。」我不是不理解資金有限，但是這種看起來比YouTube獨立製作都要糟糕的畫面，很嚴重的影響我當下的觀感，曼斗跟Grogu的感情戲我還得分心去注意到這個貼上去的戰場前線模組。
但是真正的問題是，整場一路砍殺黑兵的畫面帥到出水好爽好爽～～～～～～～～～～～～
然後呢？這一整段對於主角的影響、對於劇情的推演有什麼幫助？這就是戲劇學中所謂的 ”Deus ex machina”，天降神助來直接解決主角們面臨的難關，這在很多劇本撰寫課程中都會跟你說是一個大忌，新手小說作家必須隨時注意不能落入的窘境；結果這集給我的感覺反而更不可取，因為他們是「故意」寫出一個主角無法突破的困境，好安排天降路克拯救一切，Deus ex machina 容易讓人空虛便是如此。
主角們的努力沒什麼意義，因為其實如果路克比曼斗他們早一點到，也可以隻身幹爆帝國全部人，更別提整集送給路克多少時間，結果Grogu後面季終高潮集數戲份少到我想哭，仍然無法突破吉祥物的單位，明明前面已經開始花不少時間要把Grogu塑造成自己一個完整的角色，最後路克現身就非常草率的收了一個尾，完結了1-2季最重要的核心，讓第三季未來去向迷茫。
.
三、黑兵反高潮，到底想表達什麼？
延續上一點的論述，我覺得這季劇情安排做錯一個很大的事，就是塞太多元素，反派一下黑兵一下人工製造原力敏感複製人，不挑一個講好，搞得黑兵變成用來故弄玄虛，重振路克雄風的速食劇情工具，然後力敏複製人研究更是只有皮毛內容。
黑兵的可怕在最後一集呈現，單一隻黑兵就差點徒手打死曼斗，只是在同一集又瞬間被天降神助輕鬆解決，豈不能在更早的時候塑造黑兵的形象？影集第6集開始走下坡，一個主要原因就是曼斗行為非常的反常，他離開Grogu身邊、忘了拿噴射背包等等都有夠詭異且低智商，跟我們認識的曼斗完全不一樣，我是覺得黑兵跟曼斗的打戲明明可以放在這集，讓我們知道曼斗之身完全鬥不過黑兵，激戰一番Grogu還是被奪走，曼斗只好轉向波巴求助，這樣最後一集也會多一點篇幅做其他更重要的工作。
.
最後一集一整大段主角群在船艦走廊射殺風暴兵的畫面，我回頭想起來才覺得根本沒必要，也對於重要的劇情一點實質意義都沒有，結果完全忘了這季設下的其他劇情牽引點，力敏複製人、帝國餘黨勢力等等，就在爆能強還有爽快綠色光劍的動作場面中遺忘、放置一旁。
黑兵變成「如此而已」的感覺，Grogu離開之後力敏複製人這條劇情線生死未卜，Moff Gideon 被抓想必會是下一季劇情的催使者之一，但是因為路克出現一個大結局的感覺，小編一度以為第三季是不是要換主角⋯
.
四、小結：主線劇情何去何從？
路克不應該這時候回來，我接下來的文章也會不斷的重複這點，你看看多少劇情安排是為了營造「路克有多帥多強」，反而沒有做好本身主角角色的發展，更讓不少主線（帝國反派）劇情撞上一個無頭尾的小結點，沒有一個對於曼德羅人故事本身重要的反派劇情發展或推演。
我們只知道大反派被抓了，他的計畫？他的目的？他的勢力範圍？他的重要性？沒有⋯ 什麼都沒有，現在他也淪為看到路克神威嚇到尿褲子大叔而已；黑兵什麼的？「不重要啦光劍刷刷刷好帥砍爆砍爆砍爆～」；原力敏感複製人？「已經給你們觀眾看到一個水族箱畫面了，貪心什麼？下一季再來啦！你怎麼有膽子跟著我們劇本放的劇情線索有任何的期待？」
哎⋯⋯⋯
我也想要再次在大銀幕上看到路克
BUT NOT LIKE THIS
（本篇只是個序曲，Bo Katan 還有曼德羅族群其他論述我留下一篇，劇情編排還有過多前輩角色造成的傷害我留到第三篇。）

金剛棒

同你撞左
不過唔難怪咁做，而家R番班fans個心先係首要目的

下次cap圖
個白卡佬依家又post多次

直接掟link算

Luke嗰段講得又幾中
佢出場=成班人廢晒

Bo Katan 個位我覺得個重點唔只係喺把劍度
佢想要嘅應該係"親手打低Gideon，搶返把劍"嘅事跡
--------
Luke個位又唔算完全天降
之前都講緊去舊石有機會"召喚Jedi"，咁由Luke嚟回應都合理
講到尾Grogu會畀人捉到都係因爲喺舊石搞得太耐，最後因爲舊石而畀Luke救返，好似因果循環咁

不過Luke個樣真係麻麻
我寧願佢9成9時間背住鏡頭，最後影一下正面 (例如坐𨋢走嗰陣) 當驚喜
--------
黑兵同水箱冇乜提過我都叫理解到
佢哋嘅存在只係劇情需要
水箱只係爲咗俾個理由Grogu畀人捉，黑兵就只係爲咗畀啲角色有嘢打下
随時下一季已經唔再重要

bo-katan 嗰度觀眾諗到無理由dave諗唔到
相信s3會交代
in dave we trust

I dont care
i fucking love it

真 型真係大過曬其餘野
希望下季會繼續睇到luke

Original trilogy meme time

好矛盾
我當然想繼續見到佢
但千祈唔好太多

夠就好了，多左就唔爽

琴晚又睇多次

其實我明，但講真依集都擺明fans service架啦

與其話Luke 出場廢哂其他人，不如話Jedi嘅能力本身已經等於人地成team 你就算揾Ezra , ahsoka 都係一樣。

咁既然都要俾個Jedi出場，不如俾fans high 一獲

不過由Jedi一人救場就知無Jedi 根本無人搞得掂empire

如果佢下季好似bf2 主線咁都幾好
嗰個情節係一個人負責開shields 呀luke就負責清場
兩邊都咁緊湊

不過讚同樓上巴打咁講 點都即止好了 唔好太多

係
imdb 9.9分
理撚得你.

嗰邊個個傾85無人傾依隻

出場得太多就唔珍貴同埋就會搶fo 等阿蘇影集再出啦

個人好期待Skywalker + ahsoka + rex (未死嘅話）

嗰邊屌左有冇24個鐘

Brown eye skywalker

一開始仲以為會跟真人頭出
驚訂左之後出隻特別版跟真人頭

Transport Trooper
S2銀甲跟頭
下年4寶二合一 Transport Trooper Din Ver.

係咪有機會

又真係幾正路

Mando 你入唔入

入咗1/4 首日

如果淨係腳有塊甲唔同好掙扎
但如果有齊頭車劍矛就入硬

隻野當雕像係幾正

銀甲2.0冇左枝槍

諗緊入唔入SIDESHOW隻R2-D2
HT果隻而家後追好貴

Jedi入面我最憎係佢

唔好
前傳嗰隻忍痛食炒入咗去算啦

食到猶自可
連放都無人放

應該會跟埋支槍 第一集有出過
唔跟一陣又比人屌

其實幾鍾意第一季咁講成個galaxy jedi/skywalker 以外嘅野
好似rouge one 咁個感覺幾新鮮
但去到第二季個感覺好似又係搣唔甩skywalks家旅

個時8上之前啲人分析到佢就係Stoke

*skywalker家族

我又唔覺得係咁
始終佢帶住隻grogu就一定有關係

其實都係最後一集關Skywalker 事啫

你當係俾舊fans 開心下，講真789真係將Luke個角色淡化得好緊要，Dave,Jon 依家咁樣做都係幫789執屎啫

同意
依啲驚喜位點到即止就好
mandalorian 應該唔會再點出
最多一兩次咁
ashoka 應該都會有
可能二三季出 唔會係常駐角色
始終cgi成本太高
如果揾得sebastian 應該會直接開套劇俾佢

我自己嚟講就100分嘅
話知你點諗

屌789跟本就on9
Luke做master本身就要帶佢班學徒上正路
屌佢而家見到kylo夢到黑化
就淆過碌撚咁 俾人感覺上完全唔係master所為

有無巴打訂過sideshow自己出嗰隻obi-wan同like?
睇官圖好似幾靚仔，尤其是隻obi-wan

雕？

ben 仔已經夠慘

我見到另外有啲台仔星戰 page 係唔滿意老迪將星戰攪到好似 mcu 咁，
擔心黎緊每套劇都會有一兩集係幫另一套劇做大型 trailer
但老實講我覺得咁樣又唔係真係啲咩大問題喎

本身star wars就係一個universe
有咩問題

未就係，仲要講左幾集了
比得ahsoka出場就預左會咁嫁啦，反而我覺得係為屌以屌

bo katan由頭都尾都應該只係面子問題啦九成九同deathwatch頭一樣，當眾比人gideon打低姐

成日話唔鍾意star wars主線成日講skywalker家族，就好似屌耶撚成日講耶穌一樣

呢班人應該好鍾意ep8

moff gideon 唔係jedi 應該仲有得打下

mandalorian打jedi都應該有六四開

可動

我好想追返Ahsoka既故事
因為一直覺得CW太長而冇追落去

玩ss不如玩ss啲雕
Ss玩1/6 不如玩番ht
Ht啲質地同關節好過ss

有冇人會訂darksaber?

Buy

想

依家好多1/4 就黎無位
本身重想平平地買埋隻boba
依家博佢出新款

咁講真 我諗對大部份star wars fans黎講(特別係舊果班) 成個星戰主線就係圍繞住成個skywalker家族既故事(不論係anakin, luke到以前小說既new jedi order同之後Second Galactic Civil War)
係789特登想淡化姐

準備比錢

唔玩mando

講真 最後唔俾luke仲可以俾邊個呀
大家熟既 得番佢同ahsoka姐
高地王又死左
Yoda又死埋
Ahsoka又唔肯教 咁係點番佢姐

唔通搵rebels個Ezra Bridger咩

咁可以講下old republic 個堆嘅

如果佢link到cal就好
希望cal個下場唔會又死左嗰啲

好似有人list過同Ahsoka有關嘅重要集數

邊到有得買

Buy現

我只係想講D人為屌而屌姐
呢個時間點，唔係luke仲有邊個呀。我都唔明點解D會屌佢出場。

留比ahsoka

我覺得最起碼等隻驚出2先有下文

到時可能講到choosen one預言又會屌

咁即係起碼明年

啲人係屌佢出黎deus ex machina姐

但係star wars係咁嫁wor

正係幾正,不過Mando班友企定定睇佢掃場
啲人主要想睇Mando有得拎把Darksaber打一兩隻咁姐

star trek 啱佢哋多啲

Mando佢自己拎我覺得仲唔襯
而家有樣矛未幾好用
我開頭以為佢又拎去熔左佢

好急咩
驚死下季唔用darksaber ?

點會熔咗佢
枝矛係個演員嘅專武嚟
got佢都係用矛
佢應該本身識

未就係，洗咁心急咩

溶左佢整套甲比grogu

ok喎
不過first order 應該有唔少beskar
整埋個jetpack
諗起都想買

You raped her, you murdered her , you killed her children

Sequels 點止淡化Luke呀DLGH

直頭殺死左佢添

諗起佢最尾又係咁比人打頭
係咪又抽佢GOT水

跟本唔撚合理 RJ老母比狗屌呀

今次戴咗頭盔唔洗死

被人格謀殺左

cls 大陸本垃圾書已經完左個「任務」

100% match

啱啱重睇CW final season
Echo同Rex嗰種兄弟情睇

好期待bad batch series

點解可以似過官方

睇呢個咁講JJ對8個outline 都幾正

第一次睇 原來Ahsoka咁重要
邊集clone war 開始講order 66
有冇手足介紹返

睇第七季 EP1-4, 9-12

終於睇返臨尾幾集

Mandalorian有個優點係fans service同主線夾得好好

s7 ep1-4都唔關事
係s6 1-4
s7 9-12

咁可能記錯左
S7 1-4好似係BAD BATCH?

淨係睇S7 Ep 9-12就夠
Ep5-8都係垃圾嚟

講果兩姊妹堅悶

睇到嗰度我爭啲想棄
其實Ep7有Maul都可以接受嘅

不過5-8都有D AHSOKA嘅內心戲
I "WAS" A JEDI

我睇到想瞓

頭果6季我大部份都要倍速睇

一見到Padme jar jar就只可以唔使睇

Jar jar is a sith lord

未係jar jar跟本係clone wars mvp

你地可能會覺得jar jar 送頭仔 / slowly 送
其實jar jar所到既地方都係how to lose

無記錯有集jarjar扮jedi，一條友救左padme仲要捉埋總督

hello there

TL;DR: 打完成篇先發覺唔對題. TCW 711, 712兩集講Order 66. 709-712喺以最好一套連貫電影嘅標準製作，雖然我認為佢足夠self-contained，不過複習埋情節呼應前作嘅集數就更大感觸：TCW電影, 113, 119, 208, 520, (601-604 Chips arc).
呢幾集(除咗第六季)尤其突顯Ahsoka同Rex及Anakin嘅關係，簡單如留意吓互相嘅稱呼已經可以了解佢哋關係嘅變化。
(Maul TCW線又另外一堆集數/漫畫補, 有興趣先睇)

TCW Ahsoka 全集數 (+推薦星星)
電影*
102,3 Plo Koon (3歲時接Ahsoka入Jedi, 個故事暫時仲存在於Concept Art)
106,7 R2失蹤, vs. Grievous Round 1
109 Luminara, vs. Ventress
113**,4 Aayla
117,8* Virus
119** Ryloth
第一季初期呢就係同Anakin嘅磨合期，睇下兩師徒點一齊衝衝撞撞，亦有唔同Jedi大師輪流教學。Ahsoka要學懂嘅主題可綜合為跟命令(作為軍人)定跟直覺(作為Jedi). (配合711)

201,2*,3 Cad Bane
205, 206**,208** Barriss!! Order 66預演 (206係我個人最愛之一，表情超可愛，但同時又心痛個豆丁心口得個勇字，又有同Anakin鬥咀)
211* 唔見光劍
217 三師徒致敬七武士
222 Boba

304(Riyo), 306(Mandalore), 307(Padmé) 分別拍檔三個靚女/師母
310 呢集換新衫+Skywalker夫婦教女…係咁多 然而我不知道Lux Bonteri是誰
315-17*** Mortis
318-20** Citadel
321-22*** Padawan Lost
前面兩季鋪墊Ahsoka+Anakin段關係之後第三季中後期會重視返Ahsoka嘅個人成長，開始獨立，慢慢向成為值得守係Anakin身邊嘅人。呢幾集睇熟咗，睇到vs Vader嘅一戰會更加揼心。

401-3 Mon Cala
411-13 Slavers 救自己族人
414* (= Mando S2E5)
415-16
第四季佢主要都係配角，不過呢啲集數本身好睇，仲有幾套新衫。角色方面冇乜特別大發展，派吓心靈雞湯咁，TCW如果肯認真解下aftermath就要還神la.

502-505 Rebellion/Rogue One reference
506-509 配角, but 509 Grievous Round 2
517-520*** Wrong Jedi
…總之最尾四集神枱

705-708
709-712
(姊妹篇同大結局嘅點評喺四月Clone Wars集中po已寫過)

過場: 111/121/418/421*(第一次*當面*叫Anakin個名)/
一閃即逝: 209/407/611/612
憑記憶寫，如有錯見諒。遲啲再寫Rebels/小說

rebels我上po好似已經寫過

Darth jar jar

mesa的JarJar，願mesa的Darth為聖。
願yousa的empire降臨

好似係個jedi死在，然後佢好聰明扮jedi

仲疑似用左原力控制隻怪獸幫拖

等佢拍完冬兵獵鷹先

繼續崩潰

on9

比條友講多幾講遲早變做講gundam 個shin

佢寫既唔可以話佢錯，但係睇野既角度好唔似Star wars Fans 🥴

佢係咪TLJ fans？如果係既就不意外

怨婦

上篇都係為屌而屌

我認同Mando今季啲轉變係太快同上季對比太大,如果有多少少時間鋪係好啲嘅

EU fans, 劇集當小說睇
其實講嘅野錯唔晒，Mando season2劇情係好薄
但冇可能用小說嘅敘事標準套落每集半個零鐘嘅劇集

有聲

係真就好

咁我明點解我有呢種感覺
我淨係睇電影，其他野例如EU淨係睇網上D懶人包
有時睇台仔網D分享都唔係好啱口味

我自己又唔覺得改變得好快，因為season 2頭一半都鋪排緊mando對信條既動搖
劇集黎講差唔多啦

其實由佢救grogu個下已經係信條既動搖

fans art
不過真係幾正
未係完整版嚟

之前老obi vs vader已經出哂水

一路未交待佢D舊族人生定死

Season 1 finale 開頭都仲好堅持唔除頭盔
IG 除左救番佢，按道理佢應該想打柒IG
但喺IG犧牲自己換取其他人逃生（屌你老母肥閪Rose）
Mando為IG傷心，原則上 creed 已破

season 2 將成個轉變明確化
season 3如果係要光復Mandalore 又多個角度去講

成套劇節奏明快好瀟灑，我真係好鍾意

本身好憎睇劇集類既野，成L日拖戲

s2主調s1尾已經講到明係帶grogu比jedi
8集算啱啱好無拖戲

寫到咁就唔係星戰 呢類 fantasy / fiction story 嘅風格 要探討咁多人性 社會 破碎家庭 孤兒 不如睇 Adam Driver 做嘅 marriage story 幾十年前 dustin Hoffman 嘅 kramer vs Kramer , deborah winger 嘅 Term of endearment 啦 呢啲戲就真係探討成人同小朋友嘅關係啦

其實好怕呢啲懶識睇戲嘅人 睇佢哋寫嘢好老尷真係 一有機會就撲出嚟說教

可能唔係好多人察覺到 starwars universe 其實多少等同華人嘅武俠世界 西方嘅 fantasy 世界 多數有恩怨 師徒 劍 練功

簡單講星戰就係武俠片

當然故事人物嘅感情可以好感人 令人蕩氣回腸 例如鹿鼎記嘅韋小寶同陳近南 陳死時 韋等如父親死去 係好真摯咁人 但金鏞唔會畫蛇添足 加幾筆去寫韋小寶點解咁慘 留白等讀者自己嘴嚼

以 fantasy 故事 寫mando 同 grugo 嘅感情寫到呢個地步 實屬上乘

成個season2我覺得比較悶係得第2集

太多side quest又會比人屌嫁啦

依個vader只係啱啱整咗個劍
fox仲未死
依個時候應該未太適應套甲
應該會俾windu屌打

以windu 實力，無左半隻手其實唔太大影響
寧願佢真係比Vader追殺先真係死，咁樣其實都幾好

無咗隻手咪用機械手
真係唔會有太大影響 甚至可能提高咗戰鬥力
windu同未燒傷嘅anakin 打應該46甚至73開
宜家vader仲未適應套甲

windu打pals，有人話pals係扮廢等anakin入局。但係我覺得佢都應該係唔夠打，始終pals叻既係計謀唔係武功，個場戲應該係豪賭anakin幫唔幫佢。所以完全同意windu打ani未入魔可以73開，入魔上甲都可能得64

無知一問, 其實有冇邊套SW電影/劇集/小說有講過點解Anakin入左魔, 但又唔可以好似Dooku同白卜庭咁放電呢?

成身機械

電9埋自己搞到壞機
Poor Vader

Rey 都放到啦
屌

唔係有機械放電先勁咩

咁Rey 放電係咪又係個鳩屎女權攪出黎? 正常係咪入左dark side先可以放到電?

pals一打二屌打mos兩兄弟 其實都好勁
不過windu 仲勁

電埋個life support同埋bbq完Vader廢咗好多

短路

放電唔會架喎, 撞電/過載先會短路
btw鳩嗡

Force lighting 的確係dark side 獨有
UNLIMITED POWER

佢個身機械野無你想像中咁先進
好驚水同電 就算自己放出黎嘅電功率唔大 都可能電瓜是旦一part

如果有類似Marvel what if, 想睇Anakin打贏Obi之後個世界變成點

JFO最後重要驚水

即係唔係DV唔識放電, 只係身體機械局限? 定還是要有血肉既手先可以放得出?
有冇真係有設定講過咩原因唔放?

識用，但係電影無用過令人覺得佢唔識用

maul 又真係老實講戰績唔太好

fallen order尾未

我都唔覺得係扮廢 始終覺得windu係好打d
同埋ppt年紀大過windu 可能打到咁激體力唔夠壯年黎

如果唔陣windu拎多把劍 個故事完

*嗰陣

印象中lucas講過 就算白仔唔放水 都未必打得贏
不過依家canon重未有一個統一說法
但我偏向白仔>windu

Direct and Written by
Rian Johnson

白仔係劍術同體力麻麻，但原力好撚勁

但無記錯vaapad係遇強愈強

用結果論睇白仔勁到痴線添啦可能EP10,11寫柒左，又可以拎返佢黎用

Palpatine ：你班仆街俾我唞下得唔得

唔太覺得Dave佢地會俾Grogu死響Kylo手上，反而我覺得Grogu之後會跟番Mando, 然後Star Wars後傳幾百年既故事都會有Grogu帶領新Jedi Order. 而且後面如果Grogu 可以睇住Mando死，其實對個角色成長都好有幫助，我對後傳既期待都會大好多
(希望Rey 3 部曲消失，不過機會好細)

如果拎番EU個standand 白仔體力同windu係差唔多程度
就算拎劍術 都有幾個人同windu有接近嘅程度

依家canon太多野無補充 所以依條問題無野值得研究落去

竟然係咁

我淨係記得去打白仔嗰3件炮灰其實都係劍術大師嚟

睇TCW就知白仔體力冇問題
一個打maul 2兄弟冇難度
佢兩個仲要係Zabrak人

其實喺第二集死剩嗰啲jedi大部分都有返咁上下

我理解係佢用原力將自己所有嘢都buff而唔係佢本身體力不過都係9up

JJ：比真unlimited power你，又要比你屌

都係個句maul個兩兄弟就算啦

消失肯定無咩可能, 此終係正傳, 最多一如記往出返D補完解釋返有咩誘因令Luke會扭曲左想法, 如果真係出都係好事黎既, 又有luke戲份做

Long have I waited

記得plo koon都識
不過佢唔叫force lighting

好似話係皇帝特登揀套有弱點嘅甲佢

Luke扭曲左想法？唔好又搞依啲啦
Ep8已經寫臭曬

依樣係 重要第一次著甲嗰陣唔打麻醉 等佢痛

可唔可以出埋Kyle同Jaden

仲要套甲之後痴實皮肉除唔到
但俠盜一號改咗設定除得到所以見到佢浸喺Batia tank入邊

除到
Ep5有佢間真空室 喺嗰到佢先除到

痛先有dark side

呢個真呀唔好再掂789呢潭混水

2個比ppt一下秒
Kit Fisto頂左2下 死埋

motherfucker心諗:始終都係要solo打

希望好似數碼暴龍last evo咁無限淡化黑歷史，曬1秒show下rey話比觀眾知認自己搞左789套垃圾係黑歷史，之後除左果秒完全唔再提789

有個講法係ppt 開場就force scream 令個3位都被麻痹所以被秒殺
然後Motherfucker勁過個3個唔太受影響

一日女權撚仲係到我覺得擺脫唔到789

7 8 9 真係好撚痴線，大佬你Luke其實第6 集已經係Wise man咁，睇通左好多Force 既意義，同時會用Light同Dark 既force
點知e 家老左變左智障，仲天真過後生，第8 集仲會攬住Jedi order d書過世根本無可能

係，789果個根本唔係Luke黎，當年一人單挑Vader 同皇帝，點會驚左Ben仔呢個小學雞

用dark force嗰陣充其量只係佢嗰陣失去理智
今集佢用force crush只係對機械人咁做
obi都對過機械人用
好似話force crush喺jedi嘅角度只係唔容許用喺生物身上
我諗喺luke嘅角度會俾佢哋接觸 理解dark force
但用就應該難啲
btw 想睇luke放electric judgement

yoda變左鬼，都仲識放電燒左棟樹算唔算force lightening

rebels個bendu都識放電
應該算

bendu都唔係jedi，應該係大自然原力既本質既野。 佢開到sith holocron。

到尾尾kanan變左loth wolf都係類似咁我估。

bendu好似都係force user
佢用哂light同dark
其實palpatine 好似都識force heal
vader燒傷嗰陣掂佢個頭
應該淨係得jedi咁on9用一邊

bendu 係force user 只係佢係原力既本質，類似大自然咁姐。
Sith同jedi點分一直都唔係講緊用咩類型既force power
係講緊點睇force同take咩approach去用force

其實每個人都係會識/叻某一類force power，係而家唔知做乜個個都好似乜都識咁姐。

Kathleen Kennedy

Yoda 100 歲成為Jedi Master
Kylo Ren 岩岩入魔果陣冇咩可能夠 7~80 歲既Grogu 打
Grogu 果陣仲跟係Luke 身邊既話已經係TA 唔係學生

如果Grogu有咁長命就係

以Grogu 而家既商品好賣熱度，迪士尼會令佢長命過新sequel trilogy 既所有角色

ironman未又係一樣死
利申：無追MCU

係唔L係呀
我知邊下聲，有冇咁勁先

果段寫得柒就梗架喇，我覺得冇乜需要兜
個人都唔太鍾意前傳，純粹係george lucus 大高估自己
做番策劃，搵個可靠既人去執行先係Starwars 應該行既路

點解要貪錢賣左佢俾米奇

真係屌喇星
咁柒勁好似HISHE咁成班force ghost 輪姦白仔啦

咁姜寫死阿B
應該會有痴線佬燒L左米奇座城堡

好似話係小說補左呢個setting
利申：覺得windu>>pals

789 都寫死左star wars

小說都係講快咋 印象中無講force scream
不過如果計小說 咁事實上pals>windu

學你話事計，無討論價值更可況而家ep9復活既係pals唔係motherfucker

利申：我睇唔到，我唔知。

無討論價值嘅係canon 始終佢地唔補充 大家得個估字
但你講小說 而小說又計落eu 咁就有野傾了

又係要周圍搵小說同漫畫左補右補先出到成個starwar
force scream 其實都算係sith 獨有
呢招亦出現係swtor 既sith warrior 既技能
效果係遠距大傷害+震懾敵人
班jedi 係n年無處理過sith直到見到 maul (ep1),
Sev'rance Tann (battleground saga)
所以直接被秒殺真係唔出奇

所以我重未睇動畫
你地講啲野有時睇唔明

不過白仔同yoda都識原力打氣

其實而家bo katan係要點至拎得返把dark saber?
如果mando放水輸又得唔得?

面子問題，可能S3打兩場。大家都gur mando，mando又想返去搵仔仔唔得閒，又傳返比bo-katan

Bo katan 我凝住會變愛回家龍曆年嗰類巴之閉港女 唔係無能力 唔係大奸大惡 係難頂

我都驚呢集季佢真係好閪，迫人幫佢，又閪面又串人

Obi Wan: Sith lords are our speciality

S3 奸角

Yoda 唔係sequel 放過咩

如果講緊ep2
嗰個係Force deflection

同埋 moff gudeon 又係典型辦公室小人 扑街中層管理 搬弄是非 好貼地

Bo派 vs Mando派 vs搞屎棍Boba派

ep2個似係absorb，ep3玩旋轉櫈之前個下就吸完彈返轉頭
利申：淨係識JKA啲名

mando拎住把劍係中間左右做人難。
mando：fuck this shit，都係返去搵grogu算

我真係唔想攞 7 8 9既野黎當資料睇，佢同之前d設定撞撚曬點搞

I am all sith 同I am all Jedi都唔知乜撚野黎，all for one同one for all? Force ghost又唔知點解可以直接影響現世喎。咁你之前obiwan 同yoda死果陣唔駛咁可憐，死左出番黎繼續教都得架喎

要講矛盾位真係寫長文都得，諗起就好撚嬲

I am Iron man

因為第6 集佢有force choke d豬人守衛，所以話佢其實一直都會用兩種force

原來force choke算係
見anakin 成日用以為係灰色地帶

Anakin完全破曬戒啦，本身黑色衫都唔俾著

完全係由google translate轉出黎
第13章 我有種不祥的預感
I Have an Ominous Premonition

Just because force is female

屌，見到殘體字就想嘔

唔係啊 plo koon 都識放電
加埋rey係pal既孫女

Plo Koon 係咪 pal個仔

Sequels never exist

佢故事都寫得衰睇個時都係得個知字，之後同大家匯報下

而家好似入左主線，去左個高度發展既outer rim星球。同偉大既中国一樣，有一種極難講既語言、用筷子、姓氏行先、仲有排外、而且鍾意飯茅台

講呢粒星親共和既大粒野比人殺死，主角同佢師父去調查，去到接頭既係第三把交椅，然後啲酒比人落毒，公安部長走黎想屈鳩佢地。然後師父自爆......

待繼

補充返，唔好1999。接頭既第三把交椅就係比人殺死大粒野既第二個細佬。

主角師父敬酒個時，交椅就中毒死。然後，全個星期收到news feed話呢兩個jedi殺左交椅

然後就警察head就走入黎話：你次你仲唔仆街。叫佢地走，當無件事。

主角話唔驚我識mind trick；

警察話你都on9，已經有狙擊手埋伏，如果我開始鳩up既就會隊冧我。嫁禍埋比你地，而且已經裝左偷聽器；

主角話唔緊要我已經破壞左個偷聽器；
警察話唔緊要如果你地唔走，我就殺曬呢到幾百人，嫁禍比你地
主角師父：唔緊要我用原力自爆

我到底睇左D乜鳩野

btw

我都唔撚知我啱啱又睇左次段野，我都唔係好明個logic

btw merry Christmas

原來當年套 holidays special 真係咁撚痴線

我究竟睇咗啲咩
Btw merry Christmas

黑歷史
究竟ep8垃圾啲定呢齣垃圾啲

黑歷史到冇出過Blu ray

一定係ep8,e套都可以話抹得走扮唔知

有幾多人知有呢兩齣存在

呢套起碼係boba第一次出場
Ep8什麼都不是

熊仔大冒險

你google 一下啦

以前出到幾垃圾都好，可以當睇唔到

仆街仔

見到個comment 'This is what Luke saw in Kylo' s head'

正衰仔

Force lightning 一定唔係dark side獨有
Jedi lightning正確名叫 emerald lightning
Plo koon識
Eu luke都識 當然宜家canon luke識唔識就無人知

一講 7 8 9 就傾唔到落去架啦你諗下第 9 集d兵識飛都當新野就知佢地唔識star wars

They fly now! They fly now!

又就黎搵po屌789應該差咁多佔左1/2

有排都未有阿b睇

聖誕佳節

我打左成日fallen order
卡關達人

大家想下隻Upcoming release派乜
私心heavy Mando

但實物可能只係一舊黑膠加個透明邊

唔介意rex打尖，本身寫21年Q2-3

如果q2-3 會想Kylo

依隻都得，覺得會正過ep8果隻

近期gox既大貨都炒車 希望無事

Ep9個頭準備又白滑

睇下幕後頂住檔先

好似

Ahsoka 有正式同luke見過面嗎

1000